# cosa si intende con XIP? pregi e difetti?
Con XIP si intende Execution In Place, e' una caratteristica delle memorie nor (nei processori che lo supportano) e significa che eventuale codice su di esso puo essere eseguito sul posto senza dover essere caricato su una memoria esterna. Questo la rende ideale nelle fasi di Boot dove la memoria del sistema potrebbe non essere ancora accessibile